<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IT Ninjas – Java Exercises - OOP</title><link>/labs/java/java-oop/</link><description>Recent content in Java Exercises - OOP on IT Ninjas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/labs/java/java-oop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Labs: Lists Basics - Aufgaben</title><link>/labs/java/java-oop/01_lists/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/01_lists/</guid><description>
&lt;h3 id="aufgabe-1">Aufgabe 1&lt;/h3>
&lt;p>Schreibe ein Programm, welche aus der Kommandozeile eine Reihe von Zahlen liest und die
Zahl an der Position x (x ist die erste Zahl in der Reihe) in der Konsole ausgibt.
Folgende Bedingungen müssen eingehalten werden:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Anzahl der Zahlen in der Reihe kann beliebig variert werden.&lt;/li>
&lt;li>Wenn es die Position nicht gibt, wird &amp;ldquo;ERROR! Die Position x existiert nicht&amp;rdquo; in der Konsole ausgegeben&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Bei der Umsetzung dürfen keine Streams verwendet werden!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Beispiel 1&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Input: 3 45 6 23 76 34&lt;br>
Output: Die Zahl an der Position 3 ist: 23&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Beispiel 2&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Input: 8 45 6 23 76 34&lt;br>
Output: ERROR! Die Position 8 existiert nicht&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="aufgabe-2">Aufgabe 2&lt;/h3>
&lt;p>Schreibe ein Programm, welche einen Text mit einer beliebigen Anzahl Wörter aus der Kommandozeile liest und folgendes damit macht:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Anzahl gelesene Wörter ausgeben&lt;/li>
&lt;li>Alle gelesenen Wörter in der Konsole wiedergeben&lt;/li>
&lt;li>Alle Nomen aus dem Text (Wörter, die mit einem grossen Buchstaben beginnen) in Grossbuchstaben ausgeben&lt;/li>
&lt;li>Alle gelesene Wörter in umgekehrte Reihenfolge ausgeben&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Bei der Umsetzung dürfen keine Streams verwendet werden!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Hier kannst du &lt;a href="../../../../docs/java/j2-oop/05-list-basics">zurück zur Theorie&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Patienten</title><link>/labs/java/java-oop/02_patienten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/02_patienten/</guid><description>
&lt;p>Schreibe eine Anwendung, in welcher Patienten einen medizinischen Check-Up durchgehen,
um ihre Daten für das Spital zu erfassen.&lt;/p>
&lt;p>Ein Patient&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>hat einen Namen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Der Checkup nimmt&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>die Grösse,&lt;/li>
&lt;li>das Gewicht,&lt;/li>
&lt;li>die Temperatur und&lt;/li>
&lt;li>ob der Patient geimpft ist&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="die-anwendung-soll">Die Anwendung soll&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>mit einem Patienten einen Check-Up durchführen&lt;/li>
&lt;li>die Grösse eines Patienten zurückgeben&lt;/li>
&lt;li>das Gewicht eines Patienten zurückgeben&lt;/li>
&lt;li>die Temperatur eines Patienten zurückgeben&lt;/li>
&lt;li>Überprüfen ob der Patient geimpft ist&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Es sollen keine Set Methoden für das Einfügen der Werte verwendet werden!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Es soll kein Scanner eingesetzt werden.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Hier kannst du &lt;a href="../../../../docs/java/j2-oop">zurück zur Theorie&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Adressbuch</title><link>/labs/java/java-oop/03_adressbuch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/03_adressbuch/</guid><description>
&lt;p>Schreibe ein Programm, welches ein Adressbuch implementiert.
Die Anwendung soll die einzelnen Kontakte der Personen in ein Adressbuch eintragen,
wenn die entsprechende Methode aufgerufen wurde.&lt;/p>
&lt;p>Eine Person besitzt&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>einen Namen&lt;/li>
&lt;li>eine Email-Adresse&lt;/li>
&lt;li>eine Telefonnummer&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Das Adressbuch soll&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>die Anzahl der Kontakte im Adressbuch zurückliefern können&lt;/li>
&lt;li>einen neuen Kontakt in das Adressbuch einfügen&lt;/li>
&lt;li>einen Kontakt im Adressbuch durch den Namen finden&lt;/li>
&lt;li>einen Kontakt aus dem Adressbuch über die E-Mail-Adresse entfernen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Generell gilt die Regel, dass jeder Kontakt einzigartig sein muss.
Schreibe dazu eine eigene &lt;code>equals()&lt;/code> Methode und verwende diese für die Überprüfung.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Es soll kein Scanner eingesetzt werden.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Hier kannst du &lt;a href="../../../../docs/java/j2-oop">zurück zur Theorie&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Streaming Dienst</title><link>/labs/java/java-oop/04_streaming_dienst/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/04_streaming_dienst/</guid><description>
&lt;p>Schreibe ein Programm, welches einen Streaming Dienst nachstellt.
Die Anwendung soll die Filme und Serien in einem Streaming Dienst abspeichern,
wenn die entsprechende Methode aufgerufen wurde.
Der Streaming Dienst hat auch eine Liste an Personen,
welche ein Abonnement bei dem Streaming Dienst gelöst haben.&lt;/p>
&lt;p>Eine Person besitzt&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>einen Namen&lt;/li>
&lt;li>eine Email-Adresse&lt;/li>
&lt;li>eine Kreditkarte&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ein Film&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>einen Namen&lt;/li>
&lt;li>eine Dauer&lt;/li>
&lt;li>ein Genre&lt;/li>
&lt;li>einen Produzenten&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Eine Person kann&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>einen Film als gesehen markieren (&lt;em>View&lt;/em>)&lt;/li>
&lt;li>seine Kreditkarte ändern&lt;/li>
&lt;li>zwischen der Zahlungsart Monatlich oder Jährlich entscheiden&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Der Streaming Dienst kann&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>die Anzahl der Personen zurückliefern, welche ein Abonnement gelöst haben&lt;/li>
&lt;li>eine neue Person registrieren&lt;/li>
&lt;li>eine Person löschen&lt;/li>
&lt;li>nach einem Film über den Namen suchen&lt;/li>
&lt;li>nach Filmen eines bestimmten Genres suchen&lt;/li>
&lt;li>die anzahl &lt;em>Views&lt;/em> auf einem Film wiedergeben&lt;/li>
&lt;li>alle Kreditkarten der Kunden ausgeben &lt;em>(println)&lt;/em>
die das Abonnemente per Monatlichen Zahlung bezahlen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Generell gilt die Regel, dass jede E-Mail-Adresse und jeder Film-Name einzigartig sein muss&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="zusatzaufgabe-muss-nicht-gelöst-werden">Zusatzaufgabe (muss nicht gelöst werden):&lt;/h2>
&lt;p>Dies ist eine Liste aller europäischen Sprachen:
&lt;code>BULGARIAN,CROATIAN,CZECH,DANISH,DUTCH,ENGLISH,ESTONIAN,FINNISH,FRENCH,GERMAN,GREEK,HUNGARIAN,IRISH,ITALIAN,SLOVENIA,LATVIAN,LITHUANIAN,MALTESE,POLISH,PORTUGUESE,ROMANIAN,SLOVAK,SLOVENE,SPANISH,SWEDISH&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>Ein Film soll um den Wert &lt;em>Sprachen&lt;/em> erweitert werden. Darin wird gepseichert, in welchen Sprachen der Film verfügbar ist.
&lt;strong>Speichert die Sprache nicht in Form eines Strings!!!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Es soll kein Scanner eingesetzt werden.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Hier kannst du &lt;a href="../../../../docs/java/j2-oop">zurück zur Theorie&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Immobilienfirma</title><link>/labs/java/java-oop/05_immofirma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/05_immofirma/</guid><description>
&lt;h4 id="ziele">Ziele&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Ich kann Namen für Objekte in einem Text identifizieren&lt;/li>
&lt;li>Ich kann gute Namen für Attribute und Methoden wählen&lt;/li>
&lt;li>Ich kann Objekte erstellen und ihnen entsprechende Eigenschaften geben&lt;/li>
&lt;li>Ich kann Objekte untereinander verknüpfen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="immobilienfirma">Immobilienfirma&lt;/h3>
&lt;p>In dieser Aufgabe soll eine Immobilienfirma mit Objekten abgebildet werden.
Eine solche Firma besitzt beliebige Immobilien und hat einen Firmensitz an einer bestimmten Adresse.
Die Firma hat diverse Angestellte und einen Namen.
Eine Immobilie kann aus diversen Wohnungen bestehen, welche vermietet werden.
Eine Immobilie hat eine bestimmte Adresse und ein Angestellter der Firma ist der Immobilie als Abwart zugeteilt.
Ein Angestellter der Firma ist zudem der Verwalter einer solchen Immobilie.
Eine Wohnung befindet sich in einem bestimmten Stockwerk, besitzt eine Wohnungsnummer und eine Beschreibung.
Wenn ein Mieter in eine Wohnung einzieht, so gibt es zwischen Firma und Mieter einen Vertrag für eine bestimmte Wohnung.
Jeder Vertrag hat ein Start- und ein End-Datum, zudem regelt der Vertrag den monatlichen Preis für eine Wohnung.
Die Standardangaben für eine Person werden durch ein Geburtsdatum und ein Geschlecht ergänzt.&lt;/p>
&lt;h4 id="teil-1">Teil 1&lt;/h4>
&lt;p>Ermittle aus dem Text oben die verschiedenen Objekte und ihre Eigenschaften.
Verknüpfe dann die Objekte miteinander, zum Beispiel hat eine Immobilienfirma eine Adresse als Firmensitz.&lt;/p>
&lt;h4 id="teil-2">Teil 2&lt;/h4>
&lt;p>Erstelle für deine Firma mindestens zwei Immobilien mit unterschiedlichen Wohnungen.
Definiere Angestellte und Abwarte. Erstelle Mieter und Verträge.&lt;/p>
&lt;h4 id="teil-3">Teil 3&lt;/h4>
&lt;p>Erstelle für die Firma die folgenden Funktionen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ermittle die total Anzahl an Wohnungen von allen Immobilien&lt;/li>
&lt;li>Ermittle den Abwart für eine bestimmte Wohnung&lt;/li>
&lt;li>Ermittle die Verträge für eine bestimmte Immobilie&lt;/li>
&lt;li>Ermittle die leeren Wohnungen für eine bestimmte Immobilie&lt;/li>
&lt;li>Ermittle die Verträge, die im nächsten Monat ablaufen&lt;/li>
&lt;li>Ermittle alle Verträge sortiert nach Personen (eine Person kann mehrere Wohnungen mieten)&lt;/li>
&lt;li>Ermittle das monatliche Einkommen pro Immobilie&lt;/li>
&lt;li>Ermittle das jährliche Einkommen der Firma (ein Vertrag kann während dem Jahr ablaufen)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Es soll kein Scanner eingesetzt werden.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Hier kannst du &lt;a href="../../../../docs/java/j2-oop">zurück zur Theorie&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Wassermenge</title><link>/labs/java/java-oop/06_wassermenge/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/06_wassermenge/</guid><description>
&lt;p>Schreibe eine Anwendung, welche entscheidet ob ein Damm geöffnet sein muss oder nicht.
Die Entscheidung wird anhand der Wassermenge, welche in einen See hineinfliesst, verglichen
mit der Wassermenge, welche aus diesem See wieder herausfliesst, gefällt.&lt;/p>
&lt;p>Eine Wassermenge&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>hat eine Menge&lt;/li>
&lt;li>hat eine Einheit wie Liter, Hektoliter oder m³&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="die-anwendung-soll">Die Anwendung soll&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Auskunft geben, ob die hineinfliessende Wassermenge gleich ist wie die herausfliessende Wassermenge&lt;/li>
&lt;li>Den Damm nur dann öffnen, wenn die hineinfliessende Wassermenge grösser ist als die herausfliessende Wassermenge.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Es sollen keine Setter-Methoden für das Einfügen der Werte verwendet werden!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="aufgabe-1">Aufgabe 1&lt;/h2>
&lt;p>Schreibe ein Programm, dass die Anforderungen auf eine objekt-orientierte Art und Weise umsetzt - d.h., dass die Methoden immer noch funktionieren würden, auch wenn es mehrere Dämme geben würde.&lt;/p>
&lt;p>Simuliere einen Damm zu drei verschiedenen Zeitpunkten mit unterschiedlichen hinein- und hinausfliessenden Wassermengen.&lt;/p>
&lt;p>Eine Methode &lt;code>status()&lt;/code> soll einen Wert zurückgeben, der aussagt, ob der Damm zum gegebenen Zeitpunkt offen oder geschlossen ist.&lt;/p>
&lt;h2 id="aufgabe-2---zustände-speichern">Aufgabe 2 - Zustände speichern&lt;/h2>
&lt;p>(Erst nach dem Kapitel &amp;ldquo;Veränderbarkeit&amp;rdquo; lösen.)&lt;/p>
&lt;p>Erweitere die &lt;code>status()&lt;/code>-Methode so, dass bei jeder Status-Abfrage (also beim Aufruf der Methode) die Mengen in einer Liste gespeichert werden - und zwar als Objekte eurer Klasse für die Wassermenge.&lt;/p>
&lt;p>Am Ende des Programms sollen alle Mengen inkl. Einheiten dann in der Konsole ausgegeben werden.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Hier kannst du &lt;a href="../../../../docs/java/j2-oop">zurück zur Theorie&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Labs: NinjaCups</title><link>/labs/java/java-oop/07_ninjacups/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/07_ninjacups/</guid><description>
&lt;h2 id="aufgabe-1">Aufgabe 1&lt;/h2>
&lt;p>&lt;code>NinjaCups&lt;/code> ist ein aufstrebendes Kaffeeunternehmen mit verschiedenen Standorten. Jeder Standort verkauft eine Vielzahl
von Kaffees. Deine Aufgabe ist es, eine Java-Klasse zu schreiben, die den Gesamtverkauf von Kaffee über alle Standorte
von NinjaCups verfolgt. Eine Instanz dieser Klasse soll somit ein Standort des Unternehmens darstellen. Über die Klasse
soll schlussendlich ersichtlich sein, wie viele Kaffees über das gesamte Unternehmen verkauft wurden.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Hier kannst du &lt;a href="../../../../docs/java/j2-oop/10_static-non_static">zurück zur Theorie&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Generics</title><link>/labs/java/java-oop/08_generics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/08_generics/</guid><description>
&lt;h3 id="aufgabe-1---generische-methode-um-alle-elemente-in-einem-array-auszugeben">Aufgabe 1 - generische Methode um alle Elemente in einem Array auszugeben&lt;/h3>
&lt;p>Schreibe eine generische Methode, welche ein Array als Parameter erhält und alle Elemente
im Array ausgibt.
Verwende diese Methode jeweils mit Arrays, welche folgende Typen beinhalten: Integer, String, Double.&lt;/p>
&lt;h3 id="aufgabe-2---generische-klasse">Aufgabe 2 - generische Klasse&lt;/h3>
&lt;p>Schreibe eine generische Klasse &amp;ldquo;NumberList&amp;rdquo;, welche eine Liste von Zahlen erhält und folgende
Operationen auf diesen Zahlen ausführen kann:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die grösste Zahl in der Liste finden&lt;/li>
&lt;li>Die kleinste Zahl in der Liste finden&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Die Typen der Input-Zahlen können unterschiedlich sein (Ganzzahlen, Kommazahlen&amp;hellip;)&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Hier kannst du &lt;a href="../../../../docs/java/j2-oop/12-java-generics">zurück zur Theorie&lt;/a>.&lt;/p></description></item></channel></rss>