<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Welcome Ninja – Java Labs</title><link>/labs/02_java/</link><description>Recent content in Java Labs on Welcome Ninja</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="/labs/02_java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Labs: Java Exercises - Grundlagen</title><link>/labs/02_java/03_java-grundlagen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/02_java/03_java-grundlagen/</guid><description/></item><item><title>Labs: Java Exercises - OOP</title><link>/labs/02_java/04_java-oop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/02_java/04_java-oop/</guid><description/></item><item><title>Labs: Aufgaben zu Java - Collections</title><link>/labs/02_java/05_java-collections/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/02_java/05_java-collections/</guid><description>
&lt;h2 id="voraussetzung">Voraussetzung&lt;/h2>
&lt;p>Stell dir vor, Du entwickelst die Vereinsverwaltungs-Software für den Fluffballverein Hinterbünzligen. Der Vereinspräsident
möchte nun ein paar Statistiken von Dir. Lade Dir die folgenden Dateien herunter:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Liste aller Mitglieder des Vereines. Eine Zeile pro Name: &lt;a href="/files/labs/collections/members.csv">members.csv&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Liste der Ergebnisse eines Turnieres. Darin sind die Mitglieder aufgeführt, die an dem Turnier teilgenommen haben. In der Datei besteht eine Zeile aus einem Namen, und dahinter die erreichte Punktzahl. Beide Werte sind durch ein Komma getrennt: &lt;a href="/files/labs/collections/tournament-1.csv">tournament-1.csv&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Liste aller Mitglieder, die zusätzlich eine Spende gemacht haben. In der Datei besteht eine Zeile aus einem Namen, und dahinter die Spende in CHF. Beide Werte sind durch ein Komma getrennt: &lt;a href="/files/labs/collections/donors.csv">donations.csv&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="aufgaben">Aufgaben&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Gib alle Mitglieder aus, die eine Spende gemacht haben, bestimme die drei höchsten Spender&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Gib alle Mitglieder aus, die keine Spende gemacht haben&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Gib eine Rangliste des Turnieres aus&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Unterteile in eine Rangliste von Spendern und Nicht-Spendern&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Gib den Durchschnitt und dem Median der Punkte des Turnieres aus, und je das Mitglied, das am nächsten des Wertes
ist&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Für die Aufgaben 4 und 5: Zeige jeweils, wie die Aufgabe mit For-Schlaufen und mit Streams gelöst werden kann&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Labs: Java Exercises - Maven</title><link>/labs/02_java/06_maven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/02_java/06_maven/</guid><description/></item><item><title>Labs: Java Exercises - OOD</title><link>/labs/02_java/08_java-ood/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/02_java/08_java-ood/</guid><description/></item><item><title>Labs: Java Exercises - Exception Handling</title><link>/labs/02_java/09_java-exception_handling/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/02_java/09_java-exception_handling/</guid><description>
&lt;p>Die folgenden Aufgaben bestehen zum Teil aus Exception Handling. Behandle die Exception also auch so, wie es in der Theorie erklärt wurde.&lt;/p>
&lt;h2 id="aufgabe-1-file-reader">Aufgabe 1: File Reader&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://github.com/dwyl/english-words/raw/master/words.txt">Hier&lt;/a> findest du eine Datei, welche eine Liste mit ungefähr 466 Tausend englischen Wörtern enthält.&lt;/p>
&lt;p>Schreibe eine Anwendung, welche diese Wörter einlesen kann, und schreibe jeweils eine Methode für die folgenden Aufgaben:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Zähle alle Wörter in dieser Liste&lt;/li>
&lt;li>Zähle alle Wörter, welche den Buchstaben Q benutzen&lt;/li>
&lt;li>Gib alle Sonderzeichen zurück, welche in der Liste vorkommen (jedes Zeichen wird nur einmal zurückgegeben)&lt;/li>
&lt;li>2 weitere Methoden deiner Wahl&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Implementiere vorher ein Interface, um deine Methoden zu definieren.
Zudem wird erwartet, dass ein eigenes Testing (wie in &lt;a href="/docs/02_java/10_java-testing/">J4 Testing&lt;/a> gelernt) zu der Umsetzung gehört.&lt;/p>
&lt;h2 id="aufgabe-2-file-writing">Aufgabe 2: File Writing&lt;/h2>
&lt;p>Die Verwendung von &lt;code>System.out.println()&lt;/code> hat das Problem, dass nach einem Neustart der Applikation alle Logs aus der Konsole verschwinden, dies kann mit der Zeit mühsam werden.
Schreibe eine Klasse mit mindestens einer öffentlichen Methode, welcher man einen Text als Parameter gibt. Die Methode soll diesen Text zuerst in eine Datei mit dem Namen application.log speichern und nachher mit &lt;code>System.out.println()&lt;/code> in die Konsole schreiben. Achte auch hier wieder auf ein entsprechendes Exception Handling.
Zudem wird erwartet, dass ein eigenes Testing (wie in &lt;a href="/docs/02_java/10_java-testing/">J4 Testing&lt;/a> gelernt) zu der Umsetzung gehört.&lt;/p>
&lt;h2 id="aufgabe-3-parseint">Aufgabe 3: ParseInt&lt;/h2>
&lt;p>Wenn wir Zahlen von einem User über die Konsole entgegennehmen wollen, kann man &lt;code>scanner.nextLine()&lt;/code> brauchen. Wir können aber nie sicher sein, ob es sich bei der Eingabe wirklich um eine Zahl handelt. Darum müssen wir mit einem Exception Handling die Programmlogik vor einem solchen Fall schützen.&lt;/p>
&lt;p>Schreibe eine Anwendung, welche den User einzeln für zwei Zahlen fragt und diese dann entweder addiert, subtrahiert, multipliziert, oder dividiert. Die Auswahl der Rechnungsmethode kann zufällig oder durch den Benutzer erfolgen.
Zudem wird erwartet, dass ein eigenes Testing (wie in &lt;a href="/docs/02_java/10_java-testing/">J4 Testing&lt;/a> gelernt) zu der Umsetzung gehört.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Hier kannst du &lt;a href="/docs/02_java/09_java-exception_handling/">zurück zur Theorie&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Java Exercises - Testing</title><link>/labs/02_java/10_java-testing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/02_java/10_java-testing/</guid><description/></item><item><title>Labs: Java Exercises - JDBC</title><link>/labs/02_java/11_java-jdbc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/02_java/11_java-jdbc/</guid><description/></item><item><title>Labs: Spring Framework</title><link>/labs/02_java/12_spring-framework/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/02_java/12_spring-framework/</guid><description/></item></channel></rss>