<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IT Ninjas – Web Exams</title><link>/exams/03_web/</link><description>Recent content in Web Exams on IT Ninjas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/exams/03_web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exams: HTML-, CSS- und JavaScript-Exams</title><link>/exams/03_web/02_html_css/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/exams/03_web/02_html_css/</guid><description/></item><item><title>Exams: Exam zu JavaScript</title><link>/exams/03_web/03_javascript/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/exams/03_web/03_javascript/</guid><description>
&lt;h1 id="exam---zeiterfassungs-dashboard-mit-javascript-ergänzen">Exam - Zeiterfassungs-Dashboard mit JavaScript ergänzen&lt;/h1>
&lt;p>&lt;img src="/images/task.png" alt="task1"> - Einzelarbeit&lt;/p>
&lt;p>Bei diesem Exam geht es darum, dass du das Dashboard, welches du im &lt;a href="/exams/03_web/02_html_css/01_exam-html-css-rtm/">HTML-CSS-Exam&lt;/a> geschrieben hast, mit JavaScript-Logik ergänzt.&lt;/p>
&lt;p>Die Seite sollte ungefähr so aussehen:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../02_html_css/01_exam-html-css-rtm/images/rtm-home-page.png" alt="asset">&lt;/p>
&lt;h2 id="zeitangaben-aktualisieren">Zeitangaben aktualisieren&lt;/h2>
&lt;p>Oben links im Zeiterfassungstool ist die aktuelle Zeit zu finden.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>Schreibe ein JavaScript auf dieser Seite, das die aktuelle Zeit oben links anzeigt.
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;p>&lt;img src="/images/hint.png" alt="task1"> Hinweis:&lt;/p>
&lt;p>Um auf die aktuelle Uhrzeit und auf das Datum zuzugreifen, wirst du sicher auf die Klasse &lt;code>Date&lt;/code> zugreifen müssen. Hier findest du mehr Informationen darüber: &lt;a href="https://www.w3schools.com/jsref/jsref_obj_date.asp">https://www.w3schools.com/jsref/jsref_obj_date.asp&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Die Kalenderwoche (KW) hinzuzufügen, ist ein bisschen tricky und deswegen optional. Wenn du diese trotzdem hinzufügen möchtest, dann informiere dich bitte zuerst darüber, was genau eine Kalenderwoche ist. Soweit ich weiss, gibt es keine eingebaute Methode, mit der du die Kalenderwoche bekommst, aber du kannst sie berechnen.&lt;/p>
&lt;h2 id="navigation-zuklappen">Navigation zuklappen&lt;/h2>
&lt;p>Auf der linken Seite hast du eine Navigation. Das Element für &amp;ldquo;Abfragen&amp;rdquo; hat wiederum Elemente untergeordnet. Diese Unterelemente sollten beim Klick auf den Pfeil gegen oben (^) verschwinden/zugeklappt werden.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>Schreibe ein JavaScript, das dem User erlaubt,
das &amp;quot;Abfragen&amp;quot;-Element zuzuklappen und wenn es zugeklappt ist, wieder aufzuklappen.
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;details>
&lt;summary>Animationen&lt;/summary>
&lt;p>Wenn du möchtest, kannst du dem Ganzen Animationen verleihen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>der Pfleil dreht sich, jenachdem ob das Element zu- oder aufgeklappt ist&lt;/li>
&lt;li>das &amp;ldquo;Berichte&amp;rdquo;-Element geht langsam nach oben (bzw. der Container mit den Unterelementen wird immer kleiner)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Animationen (bzw. &lt;code>transition&lt;/code>s) können sehr einfach mit CSS umgesetzt werden, siehe &lt;a href="https://www.w3schools.com/css/css3_transitions.asp">https://www.w3schools.com/css/css3_transitions.asp&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Damit du weniger Schwierigkeiten damit hast, hier ein kleiner Tipp:
Gib allen CSS-Properties einen Default-Wert. Wenn du z.B. einen Wert ändern möchtest, füge dem Element eine genauere CSS-Klasse mit JavaScript hinzu, welche die entsprechenden Regeln überschreibt. Du kannst einem Element eine Klasse hinzufügen bzw. entfernen mit &lt;code>.classList.toggle(className, show?)&lt;/code> (Beispiel: &lt;code>document.getElementById('abfragen').classList.toggle('show-child-elements', true)&lt;/code>).&lt;/p>
&lt;/details>
&lt;h2 id="dashboard-daten-dynamisch-laden">Dashboard-Daten dynamisch laden&lt;/h2>
&lt;p>Im HTML-CSS-Exam hast du den Text für die Kacheln hartcodiert. Das soll sich nun ändern.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>Schreibe nun ein JavaScript, dass den Inhalt der Kacheln dynamisch befüllt.
Dein Script soll die Daten von hier laden:
https://raw.githubusercontent.com/it-ninjas/labs/master/static/files/json/dashboard.json
https://raw.githubusercontent.com/it-ninjas/labs/master/static/files/json/dashboard2.json
Stelle sicher, dass beide Dateien funktionieren.
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;h2 id="personen-für-den-chat-dynamisch-laden">Personen für den Chat dynamisch laden&lt;/h2>
&lt;p>Auf der rechten Seite hast du eine Liste mit Personen für einen Chat. Nun geht es darum, auch diese Liste anhand eines JSONs zu generieren.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>Ergänze dein JavaScript so, dass die Namen für die Chat-Liste von hier geladen werden:
https://raw.githubusercontent.com/it-ninjas/labs/master/static/files/json/chat.json
Zeige die Personen dann zeitlich versetzt an:
Füge zuerst die erste Person ein, warte dann ca. 0.3 Sekunden, zeige dann die zweite Person an usw.
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;h2 id="suchfunktion">Suchfunktion&lt;/h2>
&lt;p>Oben rechts hast du eine &amp;ldquo;Suche&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>Implementiere eine Suchfunktion, die nur noch diejenigen Chat-Kontakte anzeigt,
wenn der Suchbegriff in deren Namen vorkommt.
Implementiere die Suche so, dass die Liste beim Tippen aktualisiert wird.
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;h2 id="refresh-button">Refresh-Button&lt;/h2>
&lt;p>Oben rechts gibt es einen Refresh-Button.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>Verändere dein HTML und JavaScript so, dass die Daten neu geladen werden, wenn der User auf diesen Refresh-Button klickt.
Neu geladen werden sollen die Zeitangaben, die Kacheln und der Chat
Achte darauf, dass du möglichst keine Code-Duplikation hast.
&lt;/code>&lt;/pre></description></item><item><title>Exams: Angular Exams</title><link>/exams/03_web/06_angular/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/exams/03_web/06_angular/</guid><description/></item><item><title>Exams: Angular NgRx Exams</title><link>/exams/03_web/07_angular-ngrx/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/exams/03_web/07_angular-ngrx/</guid><description/></item></channel></rss>